冬甩嘅爸爸 冬甩嘅爸爸

冬甩的歷史是有爭議的。有一種理論認為，冬甩是被荷蘭定居者引入北美的，他們也同時使其他美國甜點，包括餅乾和奶油餡餅開始流行起來。這一理論是基於一個事實，即在19世紀中葉冬甩被稱為荷蘭olykoeks（油蛋糕）。然而，也有供考究的證據表明，這種糕點是由舊時在美國西南部的土著人發明的。

美國人漢森·格雷戈里聲稱，他早在1847年乘坐一艘做石灰生意的船舶出國時就已經發明了環形的冬甩，那時他還只有16歲。格雷戈里厭惡普通油炸餅那種油膩的被扭曲成各種形狀的感覺和那些總是炸不熟的中心部分。他說自己那時已經用船上的胡椒罐子在麵團的中心打了一個洞，後來又把這種技術教給了他的母親。

在勞拉·英格爾斯·懷爾德的書——《農民男孩》中，Almanzo的母親做了麻花形和環形兩種冬甩，那種環形的被稱為「新發明」。書裏面說，當烹飪時那種麻花形的會自己翻轉，而那種環形的需要你自己動手去翻動。

據人類學家保羅·R·穆林斯說，冬甩首次被提及是在1803年的一本英文版美國食譜附錄中。到19世紀中葉，冬甩的樣式和味道就和今天看到的基本相近了，並開始被視為一種徹頭徹尾的美國食品。

以為講緊多啦a夢